一條關於Array既問題

是咁的. 我用C++寫緊個Inventory System.
好似生化危機咁樣. 可以inspect, use item, drop item... etc.
Inventory用一條array儲著.
科興就係Inventory[0], inventory[1],[2],[3] ....
Example:

原本隻驚

本來都就黎寫完. 但岩岩玩玩RE Village先唸起.
Item既位置可以隨意調換. .
但點樣做到佢上下左右調Item果個效果?
E.g. GIF:

定係我既approach已經係錯左? 原本隻驚唔係用array儲inventory item?

就咁swap 未得？有咩特別？

用pointer

唔抄VALVE啦

唔係就咁swap咋咩
2d array A裝住，swap A[i, j]同A[i', j']時求其搵個tmp = A[i, j], 跟住A[i, j] = A[i', j'], A[i', j'] = tmp

好想同樓主做愛

用2D array?

我覺得個問題係樓主想用keyboard 控制個swap
響個1Darray點知下一行同一格嘅index係咩
答案:用2D array

用1D都得嘅
不過你要計啲數計個swap index係啲咩

佢behavior唔係就咁swap
雖然無需要整到同佢一樣.
但當研究下
金幣 由最左拉到最右.
永遠右邊既item會係果條array既index 0.
上下都一樣. 唔通係hardcode.
example:

你要問既係Animation點做 , 而唔係Array swap
swap咪call Animation

喪屍AI logic寫好foundation就算, 之後再汁.
依家主要搞個inventory.
始終寫驚無經驗. 要參考下其它game既logic.

咁即係animation就係show initial [i, j] entry同current [i', j'] entry既swap?
呢個gif show出黎除左coin本原個格同移去個格之外其他都係fixed

我未用緊pointer

1. int A_index = 原本拉起件嘢（A）個index
2. tmpArray = copy 原本條 array
3. 當A 拉去B -> A 去B 位, B 去A_index位
4. 當A 離開B 拉去C -> 回復原本tmpArray樣 -> 再當step 3 做

唔知有冇錯

最衰佢有d武器 要"ar" 兩格位.
但2d array都做到既.
inventory[4][4];

唸到我頭都爆.

如果每個item都只佔一格的話就，2D array乾手淨腳

唔用pointer 用linked list ok?

其實你precisely個問題係咩

我都係

2格都係照做，只係swap完要做handling

Sorry for 1999 .
問題:
1. 2D array可以fufill 佢game入面既requirement.
就算有部分武器係"ar" 兩個位.
2. 我初時唸 佢係一個row一條array.
因為個角色打打下會汁到背包.
增加儲存既位置. 我既唸法係錯誤?
3. 2D array 係best approach, No other solution?